懲教署爆離職潮 管理層放寬准玩電話盼挽留人才

懲教署2016年度的非自然流失人數達135人，比2015年度的110人上升22%。據悉，不少離職人員入職僅5至6年，部份人承認，工作環境禁用手機及上網為其中一個離職原因。該署正試行在歌連臣角懲教所外設立休息室，供懲教人員上網及打電話，與外界作有限度聯繫，盼可挽留人才。

根據立法會資料，懲教署去年有135人非自然流失，比前年度的110人升22%，佔該署整體人數6,662人的2.02%。消息指，不少離職人員只入職了5至6年，主要是轉投其他紀律部隊或私人公司，部份則選擇進修。一些離職人員承認懲教署的工作環境特殊，在院所執勤期間不能用手機及上網，與世隔絕；而該署前線人員仍須每周工作6天，亦是離職原因之一。

消息指，該署明白人員工作環境及放假日數問題，故今年2月起在歌連臣角懲教所試行5天工作周；而職員在上班休息時間，可於在院所外的休息室使用手機及上網，讓職員有限度與外聯繫。至於5天工作周，職員每周上班時間由以往一日8小時延長至8至12小時。據了解，新安排初步受人員歡迎，該署會觀察一段時間，研究是否將計劃擴展至其他懲教院所。

唔挨得
我以前冇電話咪又係咁做

一切都係人工問題

咁同班犯一齊坐有咩分別
唔怪得打犯發洩

以前冇電話班友咪圍埋賭錢囉
你估會咁乖咩

咁咪可以幫D 犯做到好多野？

咁仲洗返工

好多人良心發現，唔想跟住你班老屎忽打人
(請睇:同囚)

與世隔絕咁如果親人/朋友有緊要事搵你咁點算？

吓，原來小休/食飯都唔用得咩？
咁點解之前單新聞話懲教人員幫個犯whatsapp串通收錢既

玩電話人才
外向型獨撚
民主獨裁者
樂活單身族

應該有熱線(可能係D科文枱頭電話)，之後再通知本人去聽

政府邊會理
最多請過班新既

收工咪用得

入過小欖，入面好多貓

你以前有長俸嘛on9

而家冇? 唔係紀律部隊都有長俸咩?

真心唔知

之後又大把人狗衝去做

唔係D人IN完懲教做一排,就轉其他部門,搞到流失率好高咩?

新入職個班又好快走,
無限LOOP

On9老屎忽

借口黎啫，你估陪人坐監，一個星期番一兩日屋企好過隱咩。。

返工玩手機、電話係老奉嘅？
唔怪得公墓員咁燃廢！

講緊休息時間都唔俾呀

返六日唔撚易

個個都係騎牛搵馬嫁啦

咪玩啦柒頭
一星期得一日番屋企
其餘時間陪人坐監
多多錢都唔做

可以打去部門，會有人通知你

除咗忙到無時間
呢個世代份工無得上網用電話真係無人想做/長做

咪就係50歲退休拎左退休金老散仲有一皮野長糧食
而家係供公積金點同呀

通常柳記退休後一般五年內都會byebye

有長俸都冇用。何況依家乜柒都冇

依家D新聞用字

on撚9會唔會紀律部隊有而文職無呀

其實我係見到你句"你以前有長俸",

所以想問清楚懲教署而家係咪冇左長俸

有空缺咪又大把人狗沖

old news....

2000年後入職都無長俸。
強積金都行左17年，你真係好on9

成日見咁多人狗沖政府工,同講食長糧,

我ON99以為政府工除左合約制之外,

都有長糧咬,唔該巴打點醒我

你意思係話死？禁誇張咩

考柳記人數一年比一年少喎

其他紀律部隊就返5日
得懲教先係返6日 唔走就奇

考公務員都係貪穩定同準時收工姐

邊個話公務員一定準時收工

邊個同你講其他全部都5日
海關第一個唔係啦

休息都唔俾玩手機真係痴線

冇諗住升職公務員真係惡哂 準時走人係基本

有乜問題

乜有紀律部隊淨返五日咁爽
平時放假響機場見到果班唔係人黎架

講真做得柳記真係遲早癡線
日日陪人坐監

又手機又電話

你都幾適合做公墓員

同囚

紀律部隊好似得ICAC係五日，個別位置要輪班。其他都

返入去坐啦

你不如整宿舍

連登小學雞唔識就出少句聲啦
返五日，長俸都講得出

自己on9仲話鳩人 我而家問你呀新入職既紀律部隊有長俸而一般職系會無呀？
要幾白痴先仲要問得出呢d問題

六日工 山卡啦

咁兩樣冇衝突嘅

投考人數少左除咗吸引力下降仲有其他原因嘅 e.g. 宣傳

返6日 返得遠 無屋企返
無電話禁 陪人坐監

仲有咩衰野係無柳記份

有料既都去哂海關入境啦
洗做懲教咩

返五日唔代表一至五架

呢d月份連登真係好多小學雞

睇完上面巴打解答,我都覺得係幾百痴

不過冇意思話鳩你,一路都係想問清楚

巴打多多包涵

普遍認知「五日工」都係講緊一至五架啦
咁都好兜？
消防返1放2會唔會同你講返兩日半？

呢樣真
Officer 先得3 雞幾
咁惡做
死都唔做

消防救護返時數

海關入境又咪係遠

你侮辱左你個名

計返八個鐘一更 消防返一日姐係三更啦

海關入境守口岸對住大陸狗咪又係惡做

痴撚線🤦🏼‍♂️
放暑假既威力

消防返24個鐘，堅做都無8個鐘，最撚hea
實有人話要操要盛，有操開根本基本野出身汗咁解

機場 羅湖 落馬洲
相對好過梅窩馬坑掛

石壁 芝麻灣

講緊點形容返幾多日，你講工作內容做乜

你考唔到鍾意點講隨便你，反正人哋有苦自己知

連登仔平時咩住氧氣筒操都係出身汗

在職都死唔少

點解

以前果代咁多不良嗜好

新一代健康生活模式應該唔會

一黎啦
二黎果啲監倉其實環境好差又多菌

呢份工不嬲等於陪坐監

紀律部隊比一般人短命，懲教最短，好多食長糧食得幾年
紀律部隊比文職工務員早5年退休，又要輪班，還短命D

岩啊，每期海關招募都有過百現職柳記投考

冇咁誇張呀，我有個鄰居做枊記退左休成十五、六年
佢仲日日落街跑步丶係居企舉鐵，個樣仲健康過佢做文職嘅仔

有得返屋企先起碼
最主要係更數問題
柳記成日夜追早
逼人要係宿舍訓無得返屋企
但海關佢地最起碼都有12個鐘休息

睇你住邊
我返機場一程8個字
好過唔少其他普通工啦

最主要輪班要返通宵
訓教唔定時，
後生果時可能唔覺
但返幾十年都係咁個肝要休息時又無得抖
都咪話唔傷身

淨係知輪更好難捱
估唔到咁誇張

仲要賣假又唔同人講
唔走都好難

幫689 坐監鋪頭，坐監都有得玩電話

出黎做野未啊細路

痴撚線
笑到抽筋

唔係個個海關都守口岸,海關大樓係北角

海關 入境同懲教咪一樣學歷要求 講撚到特別高級 而且入境好似最低人工

老實講要與世隔絕係惡做既

人工包埋

依家好D！唔洗守越南難民營

九幾年果陣根本冇人去見！

真係😂😂

包完咪辭職囉

放工仲係宿舍，變相冇私人生活。

其實係宿舍訓應該當Ot

但拎到赤柱宿舍都幾好呀

獄卒好似陪人坐監

一年招得果一次有能人做咩,你試下好似差佬咁全年招聘

其實好多人投考，百幾個位次次都5000人以上考
宜家唔係講緊無人考
而係流失率高，明唔明

又要行精英制

精英唔做柳記啦on9

其實算少 immd ce 3倍有多

你考到既話你都可以入去hea
Btw, 消防唔係普通人做到
我諗你淨係著住套制服係街到行下都暈果d

最嬲係佢當人努力嘅成果係基本野
咩叫操開嘅根本基本野
咁做開任何一樣野，做返嗰樣野都係基本野架啦

呢個係政府公佈資料黎
舊制長俸其實退休金少啲
要食長俸7年先叫有賺
平均柳記退休冇7年就會掛
柳記係唯一一個喺長俸制下反而慳錢嘅部門

如果柳記啲人仲係呁短命
有人計過行長俸制仲慳過政府月供MPF

男女獄警多唔多公餘時間做愛?

係宿舍訓幾粒鐘就返第二更跟本戇鳩鳩
仲要當更無飯食 你返份工朝9晚6 你老細同你講無lunch 食但每日收早一個鐘變朝九晚五 睇下你挨唔挨到丫

其實入左預撚左啦
唔通你入境處
就一定派你去政府合署
坐counter搞護證咩

份工應該真係幾悶，唔係咁易頂

輪班工作制呀 天才
即係公眾假期都要返，但番五日工呀

柳記返6日= 返星期一至六, 星期日放假??
ON9

睇毒果FB仲有好撚多人話明知見工果陣就係咁 唔捱得就唔好做
屌你老母 為自己爭取應有既權益都唔俾 港豬真係港豬
柳記想玩5天工作但一更12碼 做撚死人咩 咁同返6日咪差唔撚多咁辛苦
個人意見 無論柳記既老散定幫辨 做夠一定年資可以有返糧咬 再有D額外bouns
咁應該冇咁多人走

我會照講返shift
人哋再問點shift法先會咁講

喜迎州

就講呢一兩年 好多招聘展柳記都有去講 但年年都係得幾千人考
雖然幾千都算多 但比起其他force係極少
你話考到幫辦都睇錢份上死頂 老散份糧又唔夠黑警多 又惡做
有其他好位梗係即走

乜撚野呀
紀律部隊唔同文職 返5天工作點解唔可以係返三至日放一二呢類?

消防老散每次得二千幾人考
Officer 千幾人考

咁你係咪想消防on duty果24果鐘都要出operation?
冇事即係好事 起碼無火燭果D

通常有廠車接送嫁

其實一星期基本冇一日放，以我所知由於人手太少，所以一個月可能先俾你放1，2日假

咁關鍵時刻都要玩命

我諗報得呢d
都應該一見到一有紀律po就衝
毅進仔又唔收 海關又唔收
點知得懲教收左
情況同你aco/ca咁
aco唔收你 ca收你
大把人take住offer先

乜撚野普遍認知五日工係講緊一至五 你個世界真係好撚細

其實而家係轉左一年2次，每次幾千人

好好笑呀

你話呀?
想出街果陣你就知幾大鑊

消防例外啦 體能同視力要求大部分人都唔掂

大sir話冇招聘困難

收工沒得返屋企
同工作有咩分別
當踏腳石好正常

就算冇，交通都方便好多啦
機場/羅湖/落馬洲/皇崗/深圳灣/文錦渡/信德/中港城/紅磡

我都係想考紀律部隊 但我接受唔到做柳記
做得柳記預左一世陪人坐監 轉唔到其他部門既人生已完

係喇
我世界好細喇
你哋鍾意咪出去同人講，你做入境五天工作，睇下人哋會有咩回應囉

住個度自然會買車架啦

我知呀 調返轉睇 一年招兩次 一次叫做有幾千人考
近呢幾年都要招得咁密既 就知道柳記有幾難做

政府唔係講幾天工作
係講每星期時數

巴打現職? 如果真係冇困難既洗乜一年招兩次
immd c&e是但一個部門招一次 考既人數等於柳記招兩次都唔止

所謂離職潮就係考其他紀律部隊
有offer嘅做住先囉

出一出去食餐tea都要半個鐘,唔塞車ge話

上次班消防仲貪得無厭話減工時 幾多人減人工都想轉過去
減工時得，轉12小時一更day day night。你班友又話唔制，著數又要攞到盡

做柳記同坐監有乜分別

出馬坑洗唔洗30分鐘呀

上次非正式調查話懲教有三成人過唔到六十歲
但梗有少部分好似你位鄰居咁可以活得長命
其實做得呢d同其他紀律部隊 通宵輪更玩足幾十年 點都要有心理準備自己會早死

招聘困難的意思，係指招聘時冇人嚟考。但而家可能一水請一百人，但次次三五千人入紙申請。。。。。。冇招聘困難的post係冇需要改善待遇。

又咁講 有條件咪轉囉

着數人人都想要架啦

利申：非消防

邊個唔俾佢哋轉？
定係佢哋考唔到？

總之冇招聘困難，就冇需要改善待遇，尤其牽涉額外資源，錢同工時。

所以嘈都係冇用。

有無人講下柳記幫辦 依家做緊其他紀律部隊man
睇錢份上想考

咁就算鳩數啦 如果睇呢D投考人數黎打飛機既話
唔諗下伙記有咩難處 其他force收晒自己伙記唔好怨

有朋友做過
好似自己坐埋一份咁, 不過free d
閒時無野做真係玩下手機解下悶 好過訓教啦

舊登有幾個EX柳記幫辦share過 有興趣自己搵返黎睇

做柳記點解唔索性做保安

自己坐埋一份

人工福利

其他部門點收都有飽和的一刻，何況對坐係灣仔的高層嚟講，一個老散換來換去，都唔會有咩影響。條waiting list大把人等住上。

個個現職都話轉，咁街佬唔使考啦。其實現職考係仲難過街外人考，而且因為現職都知消防最R，係人都知你咩事考。

都係睇你直屬老細咩人品。有D捽到你暈，見你冇嘢做就搵嘢俾你做。

呢句真
一車車牛咁送入去
咁做咩要搞改變

你唔做大把人做,改來做乜
講真上網睇到人地d現職分享
你唔信當人吹水冇計
有幾多個入去做為達成心願
咪又係睇在份糧同個max

所以都係得嗰呻字，要想改除非你部門大老細肯落場同你爭取。但個個都上左神枱

岩 睇救生員就知 個處長都係咁講

只會聽D細路就話要做消防救同同警察捉賊
唔通想做懲教幫犯人改過自身咩

你唔好甘on9

我唔係膠層唔知佢地點諗啦 淨係每年咁多人走返出私人市場同轉其他force已經證明係好惡做
至於飽和果點 起碼呢幾年係退休潮 唔止老散 都有一定數量既幫辦都唔撈
當waiting list入到去發現同想像中完全唔同咪又唔撈 無限輪迴
退後一步黎睇 如果膠層係咁把炮既話今鋪就唔會笠水 試行5天工作同俾伙記玩手機啦 雖然好可能得個講架

做到懲教點建唔做警犬

點解你咁on9

佢的試行5日工作同玩電話，唔涉及額外人手同資源，當然容易做啦。

因為5日工作其實你工時冇減，只係每日返長D。

呢樣真呀,放工仲焗住留係宿舍
仲要返6日

視力要求都擋唔少人啦，尤其呢個世代，有幾多後生仔冇近視？

賤業

無電話用都拎黎講
救護一餐飯分幾轉食又唔見佢講

返工做到無時間開手機

等睇高學歷/做得野既老散走晒 成個部門得返廢柴

不如開放可以玩電腦啦

你知 我知 對面個單眼佬都知

所有公務員晨早cut晒長俸啦屌

打死人唔駛負責仲走去玩電話

包你老母啊

唔講人工 對比其他紀律部隊 D使命感都高過呢份(唔計黑警 但佢地人工同環境又好過呢份) 呢份真係陪犯座監咁

你估消防咩
警犬視力要求連500度近視都pass到

聽講，淨係用得半個鐘定45分鐘，重要係指定地方用喎，無得跟身

懲教雖則人工低d工作地點又遠 但實際工作量唔太多
警犬日日綁住十幾磅裝備行出街日曬雨淋 社會地位低 內部文化又on9

今年招聘懲教30人爭一個位 警犬10個爭一個位
身邊識兩個警犬fd都係出面撈得好唔掂 又考唔到其他政府工先會低頭做狗
而家佢地係咁考其他紀律部隊想脫苦海

起碼呢幾年係退休潮

退休潮咪好 現職做得咁上下咪可以借勢升
特別係d幫辦級
2粒升2粒1

話就話唔比帶 就算歌記 都見過呀一呀二同有D期數三柴帶電話啦

返工地方已經偏僻（大欖小欖羅湖）
一返工，不論自己人定外人都要鎖電話（係真係鎖入locker）
跟住一過金屬探測就開始與世隔絕
做緊野時去邊都俾cam mon 住，每去一個閘都要等control 開門
每日對住既唔係死監躉就痴線佬

有得揀12碼 我相信好多人12碼算
有朋友住天水圍返石壁 你返一次工來點成個半鍾(已經係東涌搭同事車)
你返少日 已經賺返個3個鍾
當然有D直頭唔會返屋企添

SHIFT對應應該係OFFICE HOURS
跟住再講落去先會講返幾多日/幾多更

人工高啊嘛

萬八鬆D叫高
高你老味

搵枝槍威脅佢地打呢份工？

小朋友無電話玩發脾氣？

做得耐都有精神病

咪係
呢啲咁既19工
月薪過千萬都唔會有人做

相對外面啊，香港的入息中位數其實好低。

你話唔高又點解次次招聘，都全世界9衝？個個都用哂腳投票俾上面睇。

連登角度就梗係人工低 狗也不屌

邊肯捱呀而家D o靚仔

連登仔日薪萬八, 辦公室對正海
CSD post當然響佢地眼中狗也不屌

做得柳記都預左個職業生涯係陪人坐監架啦

講散仔冇討論空間，萬八都搵唔到一定係loser
但係幫辦40k 就唔同講法
每次5千人考都係一粒花姐

原來人工咁低

仲要時數咁多

$18670-19780係講緊起薪
中五學歷伶前者 DSE五科有2就伶後邊起薪
頂薪兩邊都係兩萬八

同埋懲教散仔升一級已經有三萬五

時間太西 又冇得返屋企
點頂呀

好多懲教轉警察
所有紀律部隊最垃圾兩個

簡單啲講 懲教 就係有人工陪人坐監

柳記真係狗也不屌

你唔加人工睇下有冇人做... 比你大學畢業入去做幾年出到黎都唔知搵得返咩

柳記其實中五畢業就得！唔洗五科pass

但體能要求係僅次於消防救護

PT定學堂要求先
睇香討/隔離登都有d陳年post, 話佢既學堂最無聊輕鬆

見到孤島都覺得不安
痴線

中五畢業都好似要中英pass
你話舊制捱到有糧咬同宿舍 新制就不了

冇唔比 你咪番囉
一係番到去hea 2粒鐘再番工
一係就直頭冇船比你走
你番唔番？